［支持廣東歌系列］張敬軒 - 俏郎君

曲：徐浩
詞：黃偉文
編：MAC CHEW
監：張敬軒/廖志華

除非 將畢生所信 也推翻
除非 能說服我 只開一隻眼
雖則你和我 已是爭吵慣
常和好於當晚 這次諒解極難

情人之間 講心比講理更簡單
纏綿一番 難教義理相沖也沖淡
伴你共渡過劫難 分擔過人間悲慘
想不到最後仍會散 只因你角度存偏袒

原來是世間太荒謬
你我分的手先最合理與溫柔
每個爭鬥 誰來假裝妥協心不對口
暗地也有傷口 無法善後

跟你試過遷就
痛也不分手先至悟透人世裡有一些價值
是比愛恨大 要補這個深溝
憑著愛不足夠

從前不懂 這齣經典戲太誇張
明明相戀 情侶路半分開 太牽強
為愛事事已退讓 偏因那原則開仗
今天這抉擇輪到我 比虛構戲劇還哀傷

原來是世間太荒謬
你我分的手先最合理與溫柔
每個爭鬥 誰來假裝妥協心不對口
暗地也有傷口 無法善後
跟你試過遷就

痛也不分手先至悟透人世裡 有一些價值
是比愛恨大 要補這個深溝 憑著愛不足夠

轉個時代 我想跟你 相廝守

談情在這刻太荒謬
有某些隱憂恐怕父母也不能既往不究
誰來假裝妥協心不對口暗地也有傷口
無法善後

祝你與我此後 各有新出口因邂逅你才看透
我終身志願 為所愛認命
或為所信分開 如沒法可兼有

又係YY填詞

歌詞有隱喻

come out song?

係囉覺得佢spin左去愛情

睇錯封面以為係兩個男人

睇聽眾點理解
有啲人聽到兩性關係
有啲人聽到兩個地方嘅關係
自己知自己事

以為右邊係櫻井翔

黃德斌同周家怡

呢張相側面係有少少似

個角度影到佢好似男仔
首歌仲要叫俏朗君
望完d歌詞
仲要係wyman填詞

仲要係hins

關斌仲要出完乾爹

除非 能說服我 只開一隻眼

奶共

奶共都唔奶你

雖然唔係身同感受個故事 但有冇人聽到有種好心痛既感覺
真係得軟仔先做到

轉個時代我想跟你相廝守
呢兩年拆散左幾多人

已聽

個mv屈咗機

好撚高質

剩睇歌詞 我覺得係hehe主題喎
歌詞主人為左現實轉直提分手 歌詞中既你就係俏郎君

淨睇歌詞，我覺得係講緊呢兩年嘅社會分歧喎

除非 將畢生所信也推翻
想不到最後仍會散 只因你角度存偏袒
有一些價值 是比愛恨大
談情在這刻太荒謬
為所愛認命 或為所信分開 如沒法可兼有

明顯講緊大過愛情嘅普世價值
個人感覺

有時啲嘢唔使畫出腸既

有冇人覺得個key有啲低

竹門對竹門 木門對木門

睇吓Wyman ig。俏郎君其實係套70年代嘅西片，主題係講男女主角因為政見唔同分手。

無法～～～～善後
臨尾咁唱幾得意

估唔到佢會咁唱

我終身志願 為所愛認命
或為所信分開

呢一句嘢真心痴撚線 起哂雞皮

好聽喎水準之作

Loop到停唔到

好好聽，推一推

好期待第2個版本嘅mv!

Push

算唔算得上Wyman版獨家村

即係咩意思

兩首歌都係講因為意見不合，寧願單身都唔一齊

好明顯其實

Oic
不過獨家村直白好多

呢句爆得幾正
美中不足係飆高音之後唔啱音
第一次聽以為咩無花先後
如果可以改改呢句歌詞就好

講黃藍情侶

相信係今年神曲

但軒叔選擇係年頭派，好明顯已無心戀戰

缺都係1月1號派啦

但嗰年去到年尾頒獎禮多數都係百年樹木應戰

我覺得對缺呢首好唔公平 佢都值得啲獎

我都覺缺>百年樹木
唔知今年年尾佢會派邊隻，sweet escape?

我希望年年尾派隻碟無嘅 即係單獨派一首 因為怕全年都派TBD啲人會無左新鮮感同記憶點

佢好似仲有walter kwan 首歌收埋咗未出